一群路德會社會服務處職員就8月5日大罷工給香港市民的公開信

致全港市民：

我們是一群關注「逃犯條例修訂」的路德會社會服務處職員。我們社福界的天職是致力保障弱勢，守護社會良善，我們對廣大市民及年輕一代的福祉責無旁貸。我們機構的宗旨，是促進關懷公義，彰顯上帝慈愛。然而放諸目下，威權顛倒黑白，不義恃強肆虐，上帝蒙受褻瀆，慈愛空前淪喪。我們對此痛心疾首。

自六月初起，數以百萬計香港市民屢次和平上街表達訴求，然而政府置若罔聞，警隊更反以催淚彈及槍火等無理武力回應年輕學子，我們曾經安居樂業的香港，從此煙火四起。

七月二十一日，元朗白衣暴徒對香港市民發動無差別恐怖襲擊，警隊竟對之放任縱容，刻意擅離職守，無故延遲執法。同日開始，警隊多次對示威者濫施槍彈及暴力，殃及多區市民，視人命如草芥，更一再弄虛作假，視律法如無物。

我們對香港警察濫權濫暴大感義憤，對香港政府漠視民意民情大感失望，對個多月來受傷及輕生的市民大感憫惜。

故此，我們呼應社會各界的良善聲音，響應8月5日全港大罷工，要求政府立刻回應民間五大訴求，並呼籲警隊重回正道、重拾職守。

五大訴求：

1. 徹底撤回逃犯條例修訂；
2. 撤銷示威者控罪；
3. 撤回「暴動」定性；
4. 成立獨立調查委員會；
5. 立即實行雙普選。

我們路德人時刻銘記「行公義、好憐憫、存謙卑的心、與你的神同行。」我們亦時刻與香港人同行，永不言棄，永不退縮！

一群身心同繫香港的路德人 上